【金融fact-check】疫症返工有苦衷 - 戚風生

【金融fact-check】疫症返工有苦衷 - 戚風生

當廁紙被搶購一空，想不到家裏沒廁紙，竟成了疫症下冒險上班的理由。 資料圖片

恒生銀行變成「行山銀行」，為疫症蔓延時帶來一則笑料。有一位朋友，分享了另一個故事。

這位朋友在一間本地大機構任職中層，近日因應公司work from home的要求，安排下屬輪流回辦公室當值。很多同事都講到明不想冒險上班，唯獨有位三十出頭的男同事，自告奮勇天天返公司。朋友大感詫異，因為work from home幾乎等如放假，而這位男同事平時不見得特別賣力，疫症上班肯定不是為愛、為責任。

趁辦公室人少少，朋友試探問他堅持上班的理由。想不到男同事倒老實回答：「我家已沒廁紙，返公司至少還可以任用。」男同事單身寡仔一個，平時日用品都在HKTVMall買。武肺疫情引發了「盲搶潮」，男同事最初都好淡定，還嘲笑那些在超市搶廁紙的大叔和大媽。可是當家中的廁紙儲備日跌，他開始笑不出。「你平時沒囤點廁紙嗎？我老婆通常都買定一個月的日用品在家。」朋友問。男同事嘆氣：「我個豆腐膶得280呎，放張床都勉強！」朋友為自己變了「何不食肉糜」的晉惠帝而尷尬，訕訕地從自己房間拿了兩卷廁所送給這位同事。

男同事回公司的另一個原因是食飯。又因家居太小，他從來不在家食飯，現在食肆不敢去，唯有一日三餐變兩餐，買外賣回辦公室食。

朋友當然不敢再問「有沒有想過換大點單位」這類蠢問題。扭曲的香港經濟催生畸形的高價劏房，一場疫症，更顯出這類安樂窩一點都不能帶來安樂，是時代的悲歌。

戚風生
本欄逢周一刊出